五大油商，期油每桶得番23美元！

準備繼續加價呀yeah

低過17$我切

渣車平左

警察子女唔敢玩嘅運動 （免生意外）

咪減左$0.15 比你仲想點

沙特： 幾滿意23蚊呢價格 之後又暴跌

另一邊沙特： 搶期油

22都就穿

有啲學識撚仲話政府收重稅先咁貴 油商無錢賺
屌佢老咊識唔識咩叫用者自付？ 我入油張單仲打埋我交左幾多稅呀屌

唔係學唔學識撚 係簡單數學
除非你架車係去沙特入原油啦
提煉成本 煉油廠賺嗰筆 運輸成本 油稅 地價 人工 全部fixed
得原油價格係variable，
所以零售係一定減得少過原油
而且原油價格愈低，所佔嘅成本比例就愈少，即係零售價會愈跌愈慢
同理，隨著原油價格上升，所佔比例愈嚟愈高，零售價亦都愈加愈快，所以就會有好似加快減慢嘅現象
而香港油稅+地價仲貴過油公司來貨價，原油免費都冇用啦
油渣就係最好證明，因為油渣免稅，減咗油卡優惠，價錢其實同外國差唔多

咁可唔可以解釋下點解香港幾間油公司一樣價錢

真係一樣價再討論

on9

成日話油價加快減慢
又話原油減汽油都減唔到咁多
無比較就無傷害
一齊睇下數據

香港 🇭🇰
8/3 $17.59
16/3 $17.19
減去$6.06 稅款，減幅係 3.46%

咁睇下台灣 (98 汽油)
8/3 NT$ 28.2
16/3 NT$ 23.8
減幅 15.6%

計算已經減左稅項，你點睇？

討論得未？

FC除咗稅項外 還有很多

願聞其詳

政府個租貴到仆街，粉嶺間shell執左成個月都好似未開返，無人租

又減左0.1$

On9啦 間間優惠唔同 實際售價唔同
香港入原價油嘅人有冇0.1%?

有冇清14蚊揸起

油價已經打左稅 稅係我比架
進口燃油個價唔減 稅就梗係多左
咁點解進口燃油唔減呀 利益輸送呀

如果油站係包賺嘅 唔該我想開返間囉
咁點解包賺嘅生意唔係人人可以做呢？

加快減慢就up一堆唔透明嘅資料解釋
總之就賣小啲油都唔減價囉

咪就係零售油價已經包咗稅
大家計減幅%嗰陣麻煩-6.06先
即係例如原本0.25/17 = 1.47%
應該計0.25/11.04 = 2.26%

你有幾十億投地咪得囉
講到尾政府問題仲大過油公司

做乜要計呢條數呢？ 進口燃油價減個稅咪小囉 咁點解進口燃油價無得減呀？
你學識左 但講唔到個問題根源

即係買唔到口罩
但政府就同你講要戴口罩 如果唔係會好易中招
咁樣你明唔明

稅 地價 新加坡離岸價 全部上網search到

包賺錢我籌都籌返黎喇
每年10%回報都億幾
包賺喎

邊個同你講進口燃油價冇得減?
同埋咩叫個稅就小?
每公升無鉛汽油政府抽$6.06稅 理得你進口價格係2蚊1L定10蚊1L都一樣

即係加快減慢都合理
到底你明唔明我吊乜
點解要係個有問題嘅制度上面將佢合理化
點解油價跌係good news for customers?

條數最大問題係
塊地唔係永久，得廿年約
如果每年得總地價10%，廿年即係總數得地價200%
等於做20年 3厘半嘅定期存款

吓 我由頭到尾都係講緊油公司做法可以理解
矛頭唔該指向政府
始終政府袋嗰筆佔油價45%...

on9啦，我係油公司老細個仔呀，去入油唔洗錢
一樣價又唔撚願面對

假設一個油站5億，20年約
平均每年2500萬，一日6.85萬
如果要做到平均地價$1/L
每日都要賣6.85萬公升...?
一個站喎...
其實地價係令油價多咗2蚊咁多

但係如果真係有6.85萬公升銷量，政府又有得袋41萬油稅
屌啦根本冇得輸

笑撚死，係呀，多左成倍

100美元一桶個陣幾錢升？

班友係咁係到講咩fix cost 減得少合理
完全係係到合理化個問題
即係以前USD6/70 個陣賣HKD14~16搞手只求打個和，而家都冇空間減

典型藍絲/廢老思維，不停幫逼害者講說話合理化個問題/政府問題>油商

唔退一步諗成件事根本就有問題

油價跌到20 年低位，香港都係Keep 住接近歷史高位

一句政府收多過油商就合理晒？

6.06 左幾多年？人工升左幾多？

油商咁多年都係求打個和而家先開始有賺？

CLS 抵你入貴油

唔好提啦，個陣蝕住做大家先唔洗入貴油

而家先賺返少少，冇辦法啦，政府收咁多

包賺喎 你條條數計出黎都係包賺架喎
包賺點解我入唔到場？包賺點解李嘉誠無得玩
油商無責任？

唔賺多啲點貼返去中國

點解要跟新加坡離岸價先
支那都有得減
係香港唔撚減

感謝esso shell 等

唔好吹水喎
粉嶺嗰間係比中石油投左 新聞有講上年佢地贏左5個站
租係貴 投返黎都貴 所以油價先咁高

仲要成4、5億一個站20年
心諗嚟緊愈黎愈多電動車, 佢點圍皮

14蚊都係幾年前啫

証明你無車
你用正價入

咁咪姐係有問題囉
入油幾錢剩係取決邊張卡減得多
而唔係唔同油公司唔同價唔同油卡又唔同價再自己格價囉

我又想知邊間會收足你

又係合理化對方，全部牌價一樣，每星期全部都有-2.4, 日子冇撞

冇weekend優惠，其他優惠都係差唔多

eg 之前esso-1.5再400送50, shell -0.9 再400送60, 計出黎都係-3左右

有加減2日內一定全部睇齊

當比你贏到唔當合謀定價，都唔撚合理啦屌

奴真係奴，淨係不停幫對方諗理由

真心唔明呢d 人個腦係點，

明明自己係受害人但就不停幫加害方合理化

CLS 唔怪得咁多藍絲

到底有冇人知咩叫合謀定價

on撚9,間間一樣原價，而平幾多取決於有冇油卡或每星期優惠，咁撚樣都唔係合謀定價？on9有個譜吖屌

理解下咩叫合謀定價先啦

其實點解唔直接減牌價，而要搞一星期一日 -2.4 特價日？用嚟測試油站運能峰值？build customer loyalty? 僱客心理？我就好唔鐘意
同控制庫存有關？

方便合謀定價，完

肯減未

因為油你一定要入
假設你入開嗰間星期一、五特價
唔通你星期三著油燈, 拖到星期五先入咩

咁點解重有 -2.4, 日日正價你都係一定要入

都冇答到問題

上面咪有人講咗囉
個優惠係用嚟方便合謀定價
今日你特價減2.4，我唔係特價日只減1.5，
雖然牌價一樣，不過實際售價唔同，
咁咪告唔入合謀定價囉

台灣自己有煉油廠

之前咪有張圖計左
計FC都要成10蚊
即係油價係零都要賣十蚊
香港油貴係政府政策,目的係唔想條路咁多車

除了中國石油在港要賣競爭對手的成品油外，其餘四間公司埃索（埃克森美孚）、蜆殼、加德士（雪佛龍）及中國石化都是「縱向結合」的零售商，即本身也是油商，已在煉油方面賺了入口香港汽油一筆，而且除無鉛汽油外，油公司銷售航空汽油與煤油、柴油、燃油和石油氣業務更龐大。

投左喇？擺咁耐都唔裝修

油桶貴左呀 大家接受啦

早兩日經過，整緊個地啦

淨係搵到01圖, 唔好屌
2017年, 國際油價都係keep 住USD 50 以上, 賣HKD 14.77

//以2016年油公司進口6.7億公升無鉛汽油推算，淨利潤達10億元，五間油公司平均得2億元，但事實不止於此。要留意除了中國石油在港要賣競爭對手的成品油外，其餘四間公司埃索（埃克森美孚）、蜆殼、加德士（雪佛龍）及中國石化都是「縱向結合」的零售商，即本身也是油商，已在煉油方面賺了入口香港汽油一筆，而且除無鉛汽油外，油公司銷售航空汽油與煤油、柴油、燃油和石油氣業務更龐大。//

班Fix cost 撚可唔可以收收皮, 不停合理化加快減慢

喂大哥你都有份俾人吸血架! 冇車鳩up另計

你出完呢個post,掉西瓜都搵唔返佢地

最後個老師點解追打啲學生? 藍屍黎?

Sorry 囉

大家討論下

屌真係我講完冇人回post

仆街渣電車抗擊油魔

標都開哂啦

如果你concern 合謀定價多啲，電公司咪仲壟斷，仲有利潤保證添

又減0.15, 又要蝕住賣, d 油商咁蝕法頂唔頂到架

只可以話政府班傻官，無諗過條路咁多車嘅 root causes 係乜嘢

公共交通工具如果定價合理，搭得安全舒適有尊嚴，準時兼方便的話，搵撚人揸車咩

唔講政治立場，單係黨鐵逼撚到閪咁，又係咁出軌炒車，分分鐘有抽水色魔同屈毛癲婆，稍是有自尊同有能力嘅人都唔鳩會搭佢